今次武漢肺炎算唔算係近百年以來未有之大變局

全世界各國各地鎖國封城

超市搶購潮 供不應求 基本日常品都買唔到

全面人流管制 戒嚴式控制 甚至禁止任何形式聚會

大量工廠全面停工 供應面臨斷裂

各國面臨停工停市 經濟全面下行

多個大城市因為變相戒嚴措施 市面全無人煙 宛如電影中既末日景象

絕對係，由於全球化，疫症衝擊更大。
中共倒台前奏，台灣準備掘起。歐美準備收皮

WW2都未80年

肯定全球化將會玩完。

最差情況係回到１９２９後既貿易保護主義，跟住就會開始世界大戰。

較好既情況係回到１９４５後既冷戰局面，民主國家自己做貿易，而極權國家就自己圍內打飛機。非洲會取代東歐，加入極權圈子玩。

二戰發生未夠一百年 完

美收皮台點掘起

收皮指經濟大退

唔會終止全球化啦
最多政府迫D企業要係到起廠
好似美國依家咁

CLS 我一直以為二戰無人不知，但我錯了

連登係一個神奇嘅地方

又贏

中國有d似個時蘇聯共產國際，周圍輸出錢同人，非洲會唔會成為下一個共產世界？中國成為新一代蘇聯，同歐美各國陷入冷戰局面

如果係咁既話，歷史又會重覆多次

連登boy以為自己做咗一百年人

個垃圾廢炎都唔知玩唔玩到一年

其實二戰除咗北非東非都冇乜波及非洲，美洲更加係零影響，但今次就差唔多全球中招，有18x幾個國家地區奶野，係死亡人數唔夠二戰但影響力應該會大過二戰

正解
同埋二戰前後仲有一戰
兩者性質類似 二戰只係一戰超級加強版
一戰都過左成百年

一定會，睇吓係１９２９定１９４５後局面。

如果美國直昇機掟錢，都救唔起經濟，咁就會變成１９２９多。

影響地區多唔代表影響力就會大
二戰係令當時世界最大嘅幾個經濟體中斷經濟發展同交流幾年 催毀無數個經濟重要城市 而且將成個世界經濟同政治重心轉移 間接重新shape過全世界嘅政治格局
我唔信武肺有咁嘅影響力

世界大戰仲有人會同支那顛?

一早知佢一帶一路係運兵

好既情況係冷戰，最差情況係世界大戰。

主要係睇美國可唔可以救到經濟。

沈教授都話係 全世界都唔知點面對

二戰時就算倫敦俾人狂炸英皇都未洗走佬但英女皇依家已經要出走倫敦避開疫情，邊個影響力大啲？ 況且依家疫情言之尚早，可能過多一排維尼或者侵侵中招或有咩政要中招後會引發乜野國際事件，奧運取消日本經濟仆街骨牌效應下可能有更加大鑊野浮現都未定，我覺得支那肺炎嘅影響力未必細過二戰，只會有過之而無不及

二戰一樣要宵禁 英女皇做咩係佢嘅事 疫情強如西班牙流感 影響連二戰條毛都未比得上 侵侵中招就更加唔洗擔心 各國一早有哂領導人生老病死嘅往後安排 羅斯福都打打下二戰死左 二戰照樣係贏 國家照樣係咁
取消奧運二戰都取消過
二戰後浮現在嘅大鑊野都勁過武肺未浮啦 當時未浮現嘅咪日後導致冷戰東西交流徹底停止囉
完全無可比性嘅野 只能說連登仔唔該讀多d書

影響力唔係話領導人中招後國家會大亂咁簡單直接，而係會衍生其他野出嚟，譬如疫情仲係持續或惡化仲舉唔舉行選舉，福利醫療開支，等等好多野會受影響，禁飛同停工底下經濟損失可能仲多過戰爭，就算二戰都冇18x幾個國家地區參戰，南北美洲，澳州，西非南非等等都冇受太大影響，但今次疫情牽涉全球嘅出入口可能令全球經濟崩潰，分分鐘大鑊過1929大蕭條而大蕭條間接帶來二戰
冷戰係二戰未結束已經浮現而且都唔係咩大鑊野，世界依然前進緊只係分咗東西方咁去進行，二戰最大嘅影響應該只係原子彈嘅發明同應用，開創咗核子新世代，不過依種程度其實同發明bikini，個人電腦，智能手機差唔多

你以上講嘅影響 二戰時期都有而且更嚴重
二戰時期非洲澳洲南美洲佔世界嘅生產力幾乎可以忽略唔計 主要參戰國佔世界6成gdp 影響範圍佔8成gdp 而時長同影響深度都一定係二戰多

二戰冇影響過選舉，醫療系統，亦冇禁飛同停工，反而工種同數量甚至工資都大幅增加添

其實除咗歐洲同亞洲嘅GDP，其他尤其北美洲甚至南美洲個GDP無論係戰前戰爭中或戰後都係上昇緊，依家就全球股市仆直，大量停工停業甚至停市，牽涉範圍更深更廣，連冰島格陵蘭都有疫情，所以攞西班牙流感嚟比又係on9因為一來佢只係流感用抗生素好快有藥醫二來無論係地域或嚴重性都冇今次肺炎範圍咁大，只係因為個時醫療差死亡人數多過依家肺炎就覺得今次肺炎冇咁大鑊完全係錯覺

但係而家全球化好難講
個陣嘅旅遊業無而家咁旺盛
西班牙流感主要都係幾個港口聚晒唔同國家嘅人先開始慢慢傳染
全球化下機場港口發達
而今次係土共刻意隱瞞導致冚球剷
好多國家唔封關搞到爆發
生產停頓，美市又跌
蘇聯chernobyl都係跣自己
土共呢鑊跣鳩全世界
除非真係俾佢洗白成功同埋左膠成功阻止
唔係嘅話引發戰爭都唔奇

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

全球化又一大挑戰。

二戰屍橫遍野喎

又唔好吹到咁大

全球化收縮係肯定，將會有更多生產搬返去本土，亦有更多會分散去唔同國家。

可以肯定嘅只有兩樣野
1. 生產成本短期會提高，買野可能會貴左，多少唔敢講

2. 支那會冇左一半工業且資金，呢十幾年財大氣粗嘅日子將會完結，會變返入世前田個窮鬼，但再之後點演變我諗冇人預計到

冇錯，依家全球化底下的確比以前多咗好多變數影響深遠

二戰無影響選舉醫療禁飛停工？！ 其實你以為打仗係點嫁 我好想知 真係好好奇

但將生產鏈搬出中國都唔係呢幾年嘅事

連燈仔影響力仲大啦

你想由軸心國飛去同盟國緊係唔得啦，但同盟國之間冇停過民航，齊齊飛去開羅開會添
二戰時邊個國家有停過工？ 唔加班已經偷笑啦

你都係無謂垂死掙扎喇

都係個題目衰
開題局限咗武漢肺炎
啲友搵二戰比
應該籠統話「呢鑊嘢」
咁就可以包括三戰嘅可能
咁咪過到二戰囉

人民消費品嘅 咩9都停哂啦一早 全部轉做生產軍工 你覺得有咩錢賺 經濟會有咩9野發展
你係咪唔識歷史 你知唔知民航最早開始係幾時呀 dllm D大粒野飛去開羅就以為有民航 讀書少就認左佢啦 二戰主要得海航 一早cut9哂啦海上有封鎖線嫁on9
學者粗略估計 二戰6-7年間直接導致世界gdp lost係3成 係果6-7年總共gdp嘅3成 如果武肺真係咁嘅有咁嘅效果 我認錯 我9成都已經失緊業要打家劫舍為生

啫係冇停過工啦
你意思係二戰期間美國公民唔可以自由地飛倫敦飛南美飛澳州？ 我就睇唔到有咁嘅事喇

瞓咗定冇玩股票？ 依家淨係股市都唔見差唔多2成幾啦
當然股市唔等於GDP不過都反映到依家經濟狀況，事實就係全球好多廠都冇單出入口大跌全球經濟攬炒，各國嘅GDP等住暴跌

你知唔知gdp暴跌係點？
自從第二次世界大戰之後 世界試過幾多次連續幾年負增長你知唔知 你知唔知2000到而家 全年計世界gdp負增長 只係試過兩次 08 09年 -0.1同-2.5% 當時股市跌左5成幾
你而家想像一下 連續6-7年gdp growth負增長多過10%

你可以當當兵打仗唔算停工咪唔算囉

自立國以黎有無輸過